知名女權網站居然問為什麼《真人快打》電影版沒有「春麗」

最近正夯的影視新聞之一，莫過於知名血腥格鬥遊戲《真人快打》（Mortal Combat）真人翻拍電影預告片的問世了。不過就在這個時候突然有一個令人不知道該做出什麼表情的問題出現了：「為什麼電影中沒有看到『春麗』的出現？」

這並不是筆者在胡扯，而是 Jezebel 網站（其簡介為：Jezebel | A Supposedly Feminist Website ，且多次發文撰寫有關女性議題，為國外知名女權網站）在 2 月 18 號的貼文質疑這件事。不過這篇文章的作者似乎誤解了一件事：「春麗」根本就不是《真人快打》的角色，而是另一款知名格鬥遊戲《快打旋風》（Street Fighter）的招牌女性角色。而馬上就有網友的回文糾正「《真人快打》 不等於《快打旋風》 」這件事

只能說任何媒體在寫這種公開文章之前都需要事先查證，即便作者 Shannon Melero 事後在文末補充澄清此事也挽回不了她當下所犯的錯誤，同時也成為其它網站的談資...

至於原文作者所說的「為什麼這麼攸關地球命運的戰鬥卻沒有看到春麗在場？」這件事，除了上面有人講的部分以外。撇除作品問題，提到春麗不外乎就是想到她是女性且會中國功夫這一點。

熟悉真人快打的都應該知道歷代角色的女性比例從來都不是很低，諸如 Kitana、Kira、Kronika 等角色、更不用說第 11 代的 Cetrion 還是系列作中第一個女性頭目。系列作當中也不乏帶有東方背景的角色：主角劉康、雷神、天蠍跟絕對零度等人。

春麗係街霸（Street Fighter)

一陣打傷個大墜妹班小粉紅又話內容貶低中國人

XX快打

佢咁講一講片尾可能有

細個睇街霸vcd 都係為睇春麗沖涼

係就谷行佢 迫到電影商加埋春麗個角色入去 到時人人都知道女權既威力

佢真係唔識嫁喎

飛機快打

啲feminist 真係好煩

柒

為何女病房沒有男護士？